1. 关于数据的存储结构，以下选项描述正确的是
A
数据所占的存储空间量
B
数据在计算机中的顺序存储方式
C
数据的逻辑结构在计算机中的表示
D
存储在外存中的数据
正确答案： C 

2. 关于线性链表的描述，以下选项中正确的是
A
存储空间不一定连续，且前件元素一定存储在后件元素的前面
B
存储空间必须连续，且前件元素一定存储在后件元素的前面
C
存储空间必须连续，且各元素的存储顺序是任意的
D
存储空间不一定连续，且各元素的存储顺序是任意的
正确答案： D 

3. 在深度为 7 的满二叉树中，叶子结点的总个数是
A
31
B
64
C
63
D
32
正确答案： B 

4. 关于结构化程序设计所要求的基本结构，以下选项中描述错误的是
A
重复（循环）结构
B
选择（分支）结构
C
goto 跳转
D
顺序结构
正确答案： C 

5. 关于面向对象的继承，以下选项中描述正确的是
A
继承是指一组对象所具有的相似性质
B
继承是指类之间共享属性和操作的机制
C
继承是指各对象之间的共同性质
D
继承是指一个对象具有另一个对象的性质
正确答案： B 

6. 关于软件危机，以下选项中描述错误的是
A
软件成本不断提高
B
软件质量难以控制
C
软件过程不规范
D
软件开发生产率低
正确答案： C 

7. 关于软件测试，以下选项中描述正确的是
A
软件测试的主要目的是确定程序中错误的位置
B
为了提高软件测试的效率，最好由程序编制者自己来完成软件的测试工作
C
软件测试是证明软件没有错误
D
软件测试的主要目的是发现程序中的错误
正确答案： D 

8. 以下选项中用树形结构表示实体之间联系的模型是
A
网状模型
B
层次模型
C
静态模型
D
关系模型
正确答案： B 

9. 设有表示学生选课的三张表，学生S（学号，姓名，性别，年龄，身份证号），课程（课号，课程名），选课SC（学号，课号，成绩），表SC的关键字（键或码）是
A
学号，成绩
B
学号，课号
C
学号，姓名，成绩
D
课号，成绩
正确答案： B 

10.设有如下关系表： 
以下选项中正确地描述了关系表 R、S、T 之间关系的是
A
T＝R∪S   
B
T＝R×S             
C
T＝R–S             
D
T＝R∩S 
正确答案： C 

11. 关于 Python 程序格式框架的描述，以下选项中错误的是
A
Python 语言的缩进可以采用 Tab 键实现
B
Python 单层缩进代码属于之前最邻近的一行非缩进代码，多层缩进代码根据缩进关系决定所属范围
C
判断、循环、函数等语法形式能够通过缩进包含一批 Python 代码，进而表达对应的语义
D
Python 语言不采用严格的“缩进”来表明程序的格式框架
正确答案： D 

12. 以下选项中不符合 Python 语言变量命名规则的是
A
I
B
3_1
C
_AI
D
TempStr
正确答案： B 

13. 以下关于 Python 字符串的描述中，错误的是
A
字符串是字符的序列，可以按照单个字符或者字符片段进行索引
B
字符串包括两种序号体系：正向递增和反向递减
C
Python 字符串提供区间访问方式，采用 [N:M] 格式，表示字符串中从 N 到 M 的索引子字符串（包含 N 和 M）
D
字符串是用一对双引号" "或者单引号' '括起来的零个或者多个字符
正确答案： C 

14. 关于 Python 语言的注释，以下选项中描述错误的是
A
Python 语言的单行注释以#开头
B
Python 语言的单行注释以单引号 ' 开头
C
Python 语言的多行注释以 ' ' '（三个单引号）开头和结尾
D
Python 语言有两种注释方式：单行注释和多行注释
正确答案： B 

15. 关于 import 引用，以下选项中描述错误的是
A
使用 import turtle 引入turtle 库
B
可以使用 from turtle import setup 引入 turtle 库
C
使用 import turtle as t 引入 turtle 库，取别名为 t
D
import 保留字用于导入模块或者模块中的对象
正确答案： B 

16.下面代码的输出结果是
x = 12.34print(type(x))
A
<class 'int'>
B
<class 'float'>
C
<class 'bool'>
D
<class 'complex'>
正确答案： B 

17. 关于 Python 的复数类型，以下选项中描述错误的是
A
复数的虚数部分通过后缀“J”或者“j”来表示
B
对于复数 z，可以用 z.real 获得它的实数部分
C
对于复数 z，可以用 z.imag 获得它的实数部分
D
复数类型表示数学中的复数
正确答案： C 

18. 关于 Python 字符串，以下选项中描述错误的是
A
可以使用 datatype() 测试字符串的类型
B
输出带有引号的字符串，可以使用转义字符\
C
字符串是一个字符序列，字符串中的编号叫“索引”
D
字符串可以保存在变量中，也可以单独存在
正确答案： A 

19. 关于 Python 的分支结构，以下选项中描述错误的是
A
分支结构使用 if 保留字
B
Python 中 if-else 语句用来形成二分支结构
C
Python 中 if-elif-else 语句描述多分支结构
D
分支结构可以向已经执行过的语句部分跳转
正确答案： D 

20. 关于程序的异常处理，以下选项中描述错误的是
A
程序异常发生经过妥善处理可以继续执行
B
异常语句可以与 else 和 finally 保留字配合使用
C
编程语言中的异常和错误是完全相同的概念
D
Python 通过 try、except 等保留字提供异常处理功能
正确答案： C 

21. 关于函数，以下选项中描述错误的是
A
函数能完成特定的功能，对函数的使用不需要了解函数内部实现原理，只要了解函数的输入输出方式即可。
B
使用函数的主要目的是减低编程难度和代码重用
C
Python 使用 del 保留字定义一个函数
D
函数是一段具有特定功能的、可重用的语句组
正确答案： C 

22. 关于 Python 组合数据类型，以下选项中描述错误的是
A
组合数据类型可以分为 3 类：序列类型、集合类型和映射类型
B
序列类型是二维元素向量，元素之间存在先后关系，通过序号访问
C
Python 的 str、tuple 和 list 类型都属于序列类型
D
Python 组合数据类型能够将多个同类型或不同类型的数据组织起来，通过单一的表示使数据操作更有序、更容易
正确答案： B 

23. 关于 Python 序列类型的通用操作符和函数，以下选项中描述错误的是
A
如果 x 不是 s 的元素，x not in s 返回 True
B
如果 s 是一个序列，s = [1,"kate",True]，s[3] 返回 True
C
如果 s 是一个序列，s = [1,"kate",True]，s[–1] 返回 True
D
如果 x 是 s 的元素，x in s 返回 True
正确答案： B 

24. 关于 Python 对文件的处理，以下选项中描述错误的是
A
Python 通过解释器内置的 open() 函数打开一个文件
B
当文件以文本方式打开时，读写按照字节流方式
C
文件使用结束后要用 close() 方法关闭，释放文件的使用授权
D
Python 能够以文本和二进制两种方式处理文件
正确答案： B 

25. 以下选项中不是 Python 对文件的写操作方法的是
A
writelines
B
write 和 seek
C
writetext
D
write
正确答案： C 

26. 关于数据组织的维度，以下选项中描述错误的是
A
一维数据采用线性方式组织，对应于数学中的数组和集合等概念
B
二维数据采用表格方式组织，对应于数学中的矩阵
C
高维数据有键值对类型的数据构成，采用对象方式组织
D
数据组织存在维度，字典类型用于表示一维和二维数据
正确答案： D 

27. 以下选项中不是 Python 语言的保留字的是
A
except
B
do
C
pass
D
while
正确答案： B 

28. 以下选项中是 Python 中文分词的第三方库的是
A
jieba
B
itchat
C
time
D
turtle
正确答案： A 

29. 以下选项中使 Python 脚本程序转变为可执行程序的第三方库的是
A
pygame
B
PyQt5
C
PyInstaller
D
random
正确答案： C 

30. 以下选项中不是 Python 数据分析的第三方库的是
A
numpy
B
scipy
C
pandas
D
requests
正确答案： D 

31.
下面代码的输出结果是
x = 0o1010print(x)
A
520
B
1024
C
32768
D
10
正确答案： A 

32.下面代码的输出结果是
x=10
y=3print(divmod(x,y))
A
(1, 3)
B
3,1
C
1,3
D
(3, 1)
正确答案： D 

33.下面代码的输出结果是
for s in "HelloWorld":
    if s=="W":
        continue
    print(s,end="")
A
Hello
B
World
C
HelloWorld
D
Helloorld
正确答案： D 

34.给出如下代码：
DictColor = {"seashell":"海贝色","gold":"金色","pink":"粉红色","brown":"棕色", "purple":"紫色","tomato":"西红柿色"} 
以下选项中能输出“海贝色”的是
A
print(DictColor.keys())
B
print(DictColor["海贝色"])
C
print(DictColor.values())
D
print(DictColor["seashell"])
正确答案： D 

35.下面代码的输出结果是
s =["seashell","gold","pink","brown","purple","tomato"]print(s[1:4:2])
 
A
['gold', 'pink', 'brown']
B
['gold', 'pink']
C
['gold', 'pink', 'brown', 'purple', 'tomato']
D
['gold', 'brown']
正确答案： D 

36.下面代码的输出结果是
d ={"大海":"蓝色", "天空":"灰色", "大地":"黑色"}print(d["大地"], d.get("大地", "黄色"))
A
黑的 灰色
B
黑色 黑色
C
黑色 蓝色
D
黑色 黄色
正确答案： B 

37.当用户输入abc时，下面代码的输出结果是
try:
   n = 0
   n = input("请输入一个整数: ")
   def pow10(n):
      return n**10except:
   print("程序执行错误")
A
输出：abc
B
程序没有任何输出
C
输出：0
D
输出：程序执行错误
正确答案： B 

38.下面代码的输出结果是
a = [[1,2,3], [4,5,6], [7,8,9]]
s = 0 
for c in a:
   for j in range(3):
      s += c[j]
print(s)
A
0
B
45
C
以上答案都不对
D
24
正确答案： B 

39.文件 book.txt 在当前程序所在目录内，其内容是一段文本：book，下面代码的输出结果是
txt = open("book.txt", "r")print(txt)
txt.close()
A
book.txt
B
txt
C
以上答案都不对
D
book
正确答案： C 

40.如果当前时间是 2018年5月1日10点10分9秒，则下面代码的输出结果是
import timeprint(time.strftime("%Y=%m-%d@%H>%M>%S", time.gmtime()))
A
2018=05-01@10>10>09
B
2018=5-1 10>10>9
C
True@True
D
2018=5-1@10>10>9
正确答案： A 

